{
    "questions": [
        {
            "number": 1,
            "question": "税金を<em>納める</em>のは、国民の義務です。",
            "options": [
                {
                    "1": "せめる"
                },
                {
                    "2": "なかめる"
                },
                {
                    "3": "しめる"
                },
                {
                    "4": "おさめる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "おさめる"
        },
        {
            "number": 2,
            "question": "_________ 言葉で話しかけてくる営業マンに、注意しよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "なれなれしい"
                },
                {
                    "2": "すがすがしい"
                },
                {
                    "3": "はなはなしい"
                },
                {
                    "4": "そうぞうしい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なれなれしい"
        },
        {
            "number": 3,
            "question": "態度が悪いのはあの店員に_________ ことではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "限る"
                },
                {
                    "2": "限らない"
                },
                {
                    "3": "限って"
                },
                {
                    "4": "限った"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "限った"
        },
        {
            "number": 4,
            "question": "パスポート、免許証、<em>履歴書</em>用の写真撮影は当店でどうぞ。",
            "options": [
                {
                    "1": "りれきしょ"
                },
                {
                    "2": "これきしょ"
                },
                {
                    "3": "られきしょ"
                },
                {
                    "4": "ふくれきしょ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "りれきしょ"
        },
        {
            "number": 5,
            "question": "その法案は、予想と違って_______ 通った。",
            "options": [
                {
                    "1": "きっぱり"
                },
                {
                    "2": "すんなり"
                },
                {
                    "3": "がっしり"
                },
                {
                    "4": "きっかり"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "すんなり"
        },
        {
            "number": 6,
            "question": "ヨウさんは日本語学校に通う_______ 、アルバイトで学費を稼いでいる。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたわら"
                },
                {
                    "2": "反面"
                },
                {
                    "3": "つつも"
                },
                {
                    "4": "かのように"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かたわら"
        },
        {
            "number": 7,
            "question": "この団体は、医師や看護師を海外へ<em>派遣</em>している。その活動の趣旨に共感して寄付をした。",
            "options": [
                {
                    "1": "はたん"
                },
                {
                    "2": "はけん"
                },
                {
                    "3": "はてん"
                },
                {
                    "4": "はせん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はけん"
        },
        {
            "number": 8,
            "question": "我が社の経営状態は、_______ 悪化している。",
            "options": [
                {
                    "1": "いちじるしく"
                },
                {
                    "2": "わずらわしく"
                },
                {
                    "3": "まざらわしく"
                },
                {
                    "4": "めざましく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いちじるしく"
        },
        {
            "number": 9,
            "question": "パソコンのデータは、紙と違って保存を_______ か最後、消えてしまう。",
            "options": [
                {
                    "1": "忘れる"
                },
                {
                    "2": "忘れて"
                },
                {
                    "3": "忘れた"
                },
                {
                    "4": "忘れない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "忘れた"
        },
        {
            "number": 10,
            "question": "機内で嫌からせなどの<em>迷惑行為</em>を行った男に、罰金が科せられた。",
            "options": [
                {
                    "1": "めいわくこうぎ"
                },
                {
                    "2": "めいわくこうい"
                },
                {
                    "3": "まいわくこうい"
                },
                {
                    "4": "まいわくこうぎ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "めいわくこうい"
        },
        {
            "number": 11,
            "question": "英語で電話がかかってきて、驚いて、_________ 切ってしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "やげに"
                },
                {
                    "2": "がりに"
                },
                {
                    "3": "もらに"
                },
                {
                    "4": "とっさに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "とっさに"
        },
        {
            "number": 12,
            "question": "あ、卵がない。悪いけど、散歩_______ 買ってきてくれない?",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "わざわざ"
                },
                {
                    "3": "ついで"
                },
                {
                    "4": "かたがた"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "がてら"
        },
        {
            "number": 13,
            "question": "このテープは<em>縦</em>、横、斜めに伸縮するので、関節などに貼っても自由に動かせます。",
            "options": [
                {
                    "1": "たて"
                },
                {
                    "2": "はば"
                },
                {
                    "3": "はま"
                },
                {
                    "4": "よこ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "たて"
        },
        {
            "number": 14,
            "question": "私は若いときに_______、体を壊した。",
            "options": [
                {
                    "1": "台無しにして"
                },
                {
                    "2": "無茶をして"
                },
                {
                    "3": "無理にして"
                },
                {
                    "4": "無鉄をして"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "無茶をして"
        },
        {
            "number": 15,
            "question": "A「今日のランチは今度の食事会の下見を_______、あの店に行ってみようか。」<br>B「そうしよう。」",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "かねて"
                },
                {
                    "3": "かたがた"
                },
                {
                    "4": "かたわら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かねて"
        },
        {
            "number": 16,
            "question": "城跡の公園に行きませんか。博物館もあるし、<em>堀</em>の周りの桜がきれいですよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "たな"
                },
                {
                    "2": "へり"
                },
                {
                    "3": "ほり"
                },
                {
                    "4": "みて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ほり"
        },
        {
            "number": 17,
            "question": "それについては、第三者を_______話し合った<br>ほうがいいでしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "交えて"
                },
                {
                    "2": "隔てて"
                },
                {
                    "3": "連れて"
                },
                {
                    "4": "添えて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "交えて"
        },
        {
            "number": 18,
            "question": "出発は、天候______見合わせるかもしれない。",
            "options": [
                {
                    "1": "限り"
                },
                {
                    "2": "次第"
                },
                {
                    "3": "いかんでは"
                },
                {
                    "4": "による"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "いかんでは"
        },
        {
            "number": 19,
            "question": "その<em>戸棚</em>には缶詰や瓶詰、梅干しなど保存食が入っています。",
            "options": [
                {
                    "1": "とだな"
                },
                {
                    "2": "こだな"
                },
                {
                    "3": "たんす"
                },
                {
                    "4": "ふすま"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とだな"
        },
        {
            "number": 20,
            "question": "赤ちゃんが生まれても、______を続けないと生活できません。",
            "options": [
                {
                    "1": "共稼ぎ"
                },
                {
                    "2": "両稼ぎ"
                },
                {
                    "3": "共就業"
                },
                {
                    "4": "両就業"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "共稼ぎ"
        },
        {
            "number": 21,
            "question": "日本のデパートや店は、過剰包装の______。",
            "options": [
                {
                    "1": "きらいだ"
                },
                {
                    "2": "きらいではない"
                },
                {
                    "3": "きらいがある"
                },
                {
                    "4": "きらいがない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きらいがある"
        },
        {
            "number": 22,
            "question": "僕は学生の頃、いつも新しいデザインを考えては手帳に<em>描いて</em>いました。",
            "options": [
                {
                    "1": "えがいて"
                },
                {
                    "2": "あがいて"
                },
                {
                    "3": "かいて"
                },
                {
                    "4": "ひいて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "かいて"
        },
        {
            "number": 23,
            "question": "アパートの家賃の支払いが、3ヶ月_______。何とかしなくては。",
            "options": [
                {
                    "1": "乱れている"
                },
                {
                    "2": "怠っている"
                },
                {
                    "3": "滞っている"
                },
                {
                    "4": "費やしている"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "滞っている"
        },
        {
            "number": 24,
            "question": "その大柄からも200キロ_______体が、小柄な力士によって投げ飛ばさられた。",
            "options": [
                {
                    "1": "からある"
                },
                {
                    "2": "からする"
                },
                {
                    "3": "からして"
                },
                {
                    "4": "からこそ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "からある"
        },
        {
            "number": 25,
            "question": "この沿線は、<em>相撲</em>の国技館や問屋街などがあって、江戸情緒が残っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "すも"
                },
                {
                    "2": "すもう"
                },
                {
                    "3": "すうも"
                },
                {
                    "4": "そうも"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "すもう"
        },
        {
            "number": 26,
            "question": "A社はB社に_______新製品を発表した。",
            "options": [
                {
                    "1": "反抗して"
                },
                {
                    "2": "抗議して"
                },
                {
                    "3": "抵抗して"
                },
                {
                    "4": "対抗して"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "対抗して"
        },
        {
            "number": 27,
            "question": "その美しい声で朗読される詩は、ピアノ演奏_______聴衆の心に染みた。",
            "options": [
                {
                    "1": "に伴って"
                },
                {
                    "2": "と相まって"
                },
                {
                    "3": "かたがた"
                },
                {
                    "4": "のかたわら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "と相まって"
        },
        {
            "number": 28,
            "question": "あの<em>縁</em>なしの眼鏡をかけている人は、弁護士さんです。",
            "options": [
                {
                    "1": "ふち"
                },
                {
                    "2": "えん"
                },
                {
                    "3": "ふし"
                },
                {
                    "4": "えり"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ふち"
        },
        {
            "number": 29,
            "question": "_______交際中の二人が、ついに婚約を発表しました。",
            "options": [
                {
                    "1": "不意に"
                },
                {
                    "2": "前もって"
                },
                {
                    "3": "あらかじめ"
                },
                {
                    "4": "かねてより"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "かねてより"
        },
        {
            "number": 30,
            "question": "彼に連絡_______、連絡先がわからないので、できない。",
            "options": [
                {
                    "1": "するかぎり"
                },
                {
                    "2": "しようが"
                },
                {
                    "3": "しようにも"
                },
                {
                    "4": "しまいが"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "しようにも"
        },
        {
            "number": 31,
            "question": "<em>後輩</em>は鉄道に興味があるので、誕生日に列車の模型をあげようと思う。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごはい"
                },
                {
                    "2": "こはい"
                },
                {
                    "3": "こうはい"
                },
                {
                    "4": "ごうはい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "こうはい"
        },
        {
            "number": 32,
            "question": "どんなに優秀な医者でも、生きる＿＿＿を失った患者を治すことは難しい。",
            "options": [
                {
                    "1": "意図"
                },
                {
                    "2": "意欲"
                },
                {
                    "3": "意向"
                },
                {
                    "4": "意地"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "意欲"
        },
        {
            "number": 33,
            "question": "子供たちは食卓に＿＿＿＿が早いか、もう食べ始めていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "つく"
                },
                {
                    "2": "ついた"
                },
                {
                    "3": "つかない"
                },
                {
                    "4": "つこう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "つく"
        },
        {
            "number": 34,
            "question": "<em>詳細</em>は添付したファイルにまとめました。作業の際、適宜ご覧ください。",
            "options": [
                {
                    "1": "しょうさい"
                },
                {
                    "2": "ようさい"
                },
                {
                    "3": "めいさい"
                },
                {
                    "4": "そうさい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "しょうさい"
        },
        {
            "number": 35,
            "question": "この商品は、ネットで_______ことができます。",
            "options": [
                {
                    "1": "取り寄せる"
                },
                {
                    "2": "取り混ぜる"
                },
                {
                    "3": "取り組む"
                },
                {
                    "4": "取り戻す"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "取り寄せる"
        },
        {
            "number": 36,
            "question": "健康な体_______の趣味や仕事ですから、無理をしないでください。",
            "options": [
                {
                    "1": "なし"
                },
                {
                    "2": "なくて"
                },
                {
                    "3": "あって"
                },
                {
                    "4": "あれば"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "あって"
        },
        {
            "number": 37,
            "question": "私は、糖分や塩分を<em>控えた</em>食事を心がけている。",
            "options": [
                {
                    "1": "たくわえた"
                },
                {
                    "2": "とらえた"
                },
                {
                    "3": "たえた"
                },
                {
                    "4": "ひかえた"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ひかえた"
        },
        {
            "number": 38,
            "question": "耳を＿＿＿＿聞いてごらん。",
            "options": [
                {
                    "1": "傾いて"
                },
                {
                    "2": "澄まして"
                },
                {
                    "3": "ふさいで"
                },
                {
                    "4": "鍛えて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "澄まして"
        },
        {
            "number": 39,
            "question": "彼の態度は失礼＿＿＿＿。",
            "options": [
                {
                    "1": "極みない"
                },
                {
                    "2": "極まらない"
                },
                {
                    "3": "極みではない"
                },
                {
                    "4": "極まりない"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "極まりない"
        },
        {
            "number": 40,
            "question": "A「隣に越してきた田中と申します。よろしくお願い致します。」<br>B「それはご<em>丁寧</em>に、ありがとうございます。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ちょうだい"
                },
                {
                    "2": "ていねい"
                },
                {
                    "3": "ていちょう"
                },
                {
                    "4": "ちょうてい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ていねい"
        },
        {
            "number": 41,
            "question": "我が国は、天然資源に＿＿＿。",
            "options": [
                {
                    "1": "みすぼらしい"
                },
                {
                    "2": "とぼしい"
                },
                {
                    "3": "いやしい"
                },
                {
                    "4": "むなしい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "とぼしい"
        },
        {
            "number": 42,
            "question": "その工芸品の見事さといったら＿＿＿。",
            "options": [
                {
                    "1": "ありはしない"
                },
                {
                    "2": "ない"
                },
                {
                    "3": "はかない"
                },
                {
                    "4": "はかならない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ない"
        },
        {
            "number": 43,
            "question": "今朝は庭に<em>霜</em>が降りていました。",
            "options": [
                {
                    "1": "しも"
                },
                {
                    "2": "らい"
                },
                {
                    "3": "きり"
                },
                {
                    "4": "つゆ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "しも"
        },
        {
            "number": 44,
            "question": "ダイエットに成功したのはいいが、ズボンが_______になった。",
            "options": [
                {
                    "1": "びらびら"
                },
                {
                    "2": "つくづく"
                },
                {
                    "3": "ながなが"
                },
                {
                    "4": "だぶだぶ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "だぶだぶ"
        },
        {
            "number": 45,
            "question": "あの人_______、約束の時間に間に合ったことがないんだから…。",
            "options": [
                {
                    "1": "ときたら"
                },
                {
                    "2": "にしたら"
                },
                {
                    "3": "とみたら"
                },
                {
                    "4": "につけても"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ときたら"
        },
        {
            "number": 46,
            "question": "その<em>宮殿</em>の装飾は驚くほど見事だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぐうてん"
                },
                {
                    "2": "ぐてん"
                },
                {
                    "3": "きゅうでん"
                },
                {
                    "4": "ごてん"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きゅうでん"
        },
        {
            "number": 47,
            "question": "葉っぱについた_______が、ダイヤモンドのように輝いている。",
            "options": [
                {
                    "1": "とば"
                },
                {
                    "2": "しずく"
                },
                {
                    "3": "くき"
                },
                {
                    "4": "つばみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しずく"
        },
        {
            "number": 48,
            "question": "こういう問題が浮上するとは、予想だに_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "なかった"
                },
                {
                    "2": "した"
                },
                {
                    "3": "しなかった"
                },
                {
                    "4": "あった"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "しなかった"
        },
        {
            "number": 49,
            "question": "これは<em>羊</em>の肉です。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぶた"
                },
                {
                    "2": "とり"
                },
                {
                    "3": "くじら"
                },
                {
                    "4": "ひつじ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ひつじ"
        },
        {
            "number": 50,
            "question": "ゴールデンウイークも_______終わり、また忙しい毎日が始まった。",
            "options": [
                {
                    "1": "そっけなく"
                },
                {
                    "2": "あっけなく"
                },
                {
                    "3": "おっかなく"
                },
                {
                    "4": "みっともなく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あっけなく"
        },
        {
            "number": 51,
            "question": "ゴキブリめ、一匹_______逃がさないぞ!",
            "options": [
                {
                    "1": "かぎり"
                },
                {
                    "2": "たりとも"
                },
                {
                    "3": "かぎらず"
                },
                {
                    "4": "たりても"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "たりとも"
        },
        {
            "number": 52,
            "question": "同僚はゴルフコンペで優勝し、<em>豪華</em>な賞品を獲得した。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごうか"
                },
                {
                    "2": "こうか"
                },
                {
                    "3": "ごうけ"
                },
                {
                    "4": "ぜいたく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ごうか"
        },
        {
            "number": 53,
            "question": "あそこのラーメン、みんなはおいしいというけれど、_______しすぎていて私の好みではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぐったり"
                },
                {
                    "2": "がっくり"
                },
                {
                    "3": "てっきり"
                },
                {
                    "4": "こってり"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "こってり"
        },
        {
            "number": 54,
            "question": "彼女は、店の前を_______して、中に入るのをためらっていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "行きつ戻りつ"
                },
                {
                    "2": "行こうが行くまいが"
                },
                {
                    "3": "行こうと戻ろうと"
                },
                {
                    "4": "行くか行かないか"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "行きつ戻りつ"
        },
        {
            "number": 55,
            "question": "この業界は<em>厳しい華</em>経費削減を迫られている。",
            "options": [
                {
                    "1": "はげしい"
                },
                {
                    "2": "いちじるしい"
                },
                {
                    "3": "きびしい"
                },
                {
                    "4": "めざましい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きびしい"
        },
        {
            "number": 56,
            "question": "あれは、スピード違反_______のカメラのようだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "取りしらべ"
                },
                {
                    "2": "取りひき"
                },
                {
                    "3": "取りあつかい"
                },
                {
                    "4": "取りしまり"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "取りしまり"
        },
        {
            "number": 57,
            "question": "少年は、天使_______微笑を浮かべていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "のごとき"
                },
                {
                    "2": "からする"
                },
                {
                    "3": "のごとに"
                },
                {
                    "4": "かのよう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "のごとき"
        },
        {
            "number": 58,
            "question": "お盆の帰省ラッシュで道路は<em>渋滞</em>し、徐行運転が続いた",
            "options": [
                {
                    "1": "じょうたい"
                },
                {
                    "2": "じゅうたい"
                },
                {
                    "3": "ていたい"
                },
                {
                    "4": "ちんたい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "じゅうたい"
        },
        {
            "number": 59,
            "question": "このところ残業続きで疲れていたので、昨日の休日は_______寝て過ごした。",
            "options": [
                {
                    "1": "しょっちゅう"
                },
                {
                    "2": "ひたすら"
                },
                {
                    "3": "ことごとく"
                },
                {
                    "4": "まして"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ひたすら"
        },
        {
            "number": 60,
            "question": "私はあの方の尊敬して_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "かねません"
                },
                {
                    "2": "やみません"
                },
                {
                    "3": "すぎません"
                },
                {
                    "4": "なりません"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "やみません"
        },
        {
            "number": 61,
            "question": "<em>趣味</em>は俳句や詩を作ること、それに漫画も描いたりします。",
            "options": [
                {
                    "1": "きょうみ"
                },
                {
                    "2": "しゅみ"
                },
                {
                    "3": "きゅうみ"
                },
                {
                    "4": "ちゃみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しゅみ"
        },
        {
            "number": 62,
            "question": "_______ をこぼす相手を間違えると、誤解を招くので気をつけよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "本音"
                },
                {
                    "2": "お世辞"
                },
                {
                    "3": "ぐち"
                },
                {
                    "4": "建前"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ぐち"
        },
        {
            "number": 63,
            "question": "これは皮膚科の医師が驚いている_______、肌に優しい石けんだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "とあって"
                },
                {
                    "2": "あっての"
                },
                {
                    "3": "にあたって"
                },
                {
                    "4": "とあれば"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とあって"
        },
        {
            "number": 64,
            "question": "遊ぶ暇もなく、寮と職場を<em>往復</em>する毎日だが、仕事仲間がいるので寂しくはない。",
            "options": [
                {
                    "1": "おうふく"
                },
                {
                    "2": "じゅうふく"
                },
                {
                    "3": "ほうふく"
                },
                {
                    "4": "ちょうふく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おうふく"
        },
        {
            "number": 65,
            "question": "彼の言うことが_______ので、返事をしなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "気にさわった"
                },
                {
                    "2": "気にくえない"
                },
                {
                    "3": "気にかけた"
                },
                {
                    "4": "気にとめた"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "気にさわった"
        },
        {
            "number": 66,
            "question": "こちらは日中は暖かく、コートは要らない_______ところです。",
            "options": [
                {
                    "1": "とした"
                },
                {
                    "2": "ときた"
                },
                {
                    "3": "といった"
                },
                {
                    "4": "とあった"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "といった"
        },
        {
            "number": 67,
            "question": "来月の下旬に<em>田舎</em>に帰ります。",
            "options": [
                {
                    "1": "こきょう"
                },
                {
                    "2": "きょうり"
                },
                {
                    "3": "いなか"
                },
                {
                    "4": "ふるさと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "いなか"
        },
        {
            "number": 68,
            "question": "馬の赤ちゃんが生まれたが、次の日に死んでしまった。_______命だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "あやうい"
                },
                {
                    "2": "はかない"
                },
                {
                    "3": "たやすい"
                },
                {
                    "4": "すばやい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はかない"
        },
        {
            "number": 69,
            "question": "復旧_______、まだダイヤは乱れています。",
            "options": [
                {
                    "1": "したとあって"
                },
                {
                    "2": "したといった"
                },
                {
                    "3": "したりとも"
                },
                {
                    "4": "したとはいえ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "したとはいえ"
        },
        {
            "number": 70,
            "question": "酢は洗剤の代わりや<em>除菌</em>に使えるほか、蚊をよける効果もあるそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "じょきん"
                },
                {
                    "2": "よきん"
                },
                {
                    "3": "しょきん"
                },
                {
                    "4": "ちょきん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "じょきん"
        },
        {
            "number": 71,
            "question": "魚釣りに行って6時間も______が、一匹も釣れなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねだった"
                },
                {
                    "2": "ねたんだ"
                },
                {
                    "3": "ねった"
                },
                {
                    "4": "ねばった"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ねばった"
        },
        {
            "number": 72,
            "question": "男______者は人前で涙を見せないものだ、と彼は言った。",
            "options": [
                {
                    "1": "べき"
                },
                {
                    "2": "ごそ"
                },
                {
                    "3": "なり"
                },
                {
                    "4": "たる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "たる"
        },
        {
            "number": 73,
            "question": "<em>菊</em>の花で作られた人形を見に行った。",
            "options": [
                {
                    "1": "すぎ"
                },
                {
                    "2": "さくら"
                },
                {
                    "3": "きく"
                },
                {
                    "4": "まつ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きく"
        },
        {
            "number": 74,
            "question": "そのような行為は、試合では______ならない。",
            "options": [
                {
                    "1": "営まなければ"
                },
                {
                    "2": "歩まなければ"
                },
                {
                    "3": "慎まなければ"
                },
                {
                    "4": "弾まなければ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "慎まなければ"
        },
        {
            "number": 75,
            "question": "今さら後悔した______、もう遅い。",
            "options": [
                {
                    "1": "ところに"
                },
                {
                    "2": "ところで"
                },
                {
                    "3": "ところが"
                },
                {
                    "4": "ところを"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ところで"
        },
        {
            "number": 76,
            "question": "<em>天皇</em>皇后両陛下は、宮内庁主催の晩餐会に出席された。",
            "options": [
                {
                    "1": "てんおう"
                },
                {
                    "2": "てんこう"
                },
                {
                    "3": "てんごう"
                },
                {
                    "4": "てんのう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "てんのう"
        },
        {
            "number": 77,
            "question": "_______悪そうな少年たちが、コンビニの前でタバコを吸っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "いかに"
                },
                {
                    "2": "いかにも"
                },
                {
                    "3": "どうにか"
                },
                {
                    "4": "どうやら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "いかにも"
        },
        {
            "number": 78,
            "question": "あの人がうそをついていた______、いまだに信じられません。",
            "options": [
                {
                    "1": "さえ"
                },
                {
                    "2": "こそ"
                },
                {
                    "3": "とは"
                },
                {
                    "4": "もの"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "とは"
        },
        {
            "number": 79,
            "question": "この幼稚園ではウサギを<em>飼って</em>います。",
            "options": [
                {
                    "1": "つって"
                },
                {
                    "2": "かって"
                },
                {
                    "3": "やしなって"
                },
                {
                    "4": "そだって"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かって"
        },
        {
            "number": 80,
            "question": "孤独に______には、どうすればいいでしょうか。",
            "options": [
                {
                    "1": "勝る"
                },
                {
                    "2": "耐える"
                },
                {
                    "3": "攻める"
                },
                {
                    "4": "紛れる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "耐える"
        },
        {
            "number": 81,
            "question": "旅行______、こんな大きいバッグを持って通勤なんてできません。",
            "options": [
                {
                    "1": "からある"
                },
                {
                    "2": "というとも"
                },
                {
                    "3": "にしては"
                },
                {
                    "4": "じゃあるまいし"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "じゃあるまいし"
        },
        {
            "number": 82,
            "question": "玄関や廊下、化粧室には<em>暖房</em>がないので寒い。",
            "options": [
                {
                    "1": "なんぽう"
                },
                {
                    "2": "なんぼう"
                },
                {
                    "3": "だんぽう"
                },
                {
                    "4": "だんぼう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "だんぼう"
        },
        {
            "number": 83,
            "question": "彼らの離婚は_______の違いが原因だそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "慣れ"
                },
                {
                    "2": "しつけ"
                },
                {
                    "3": "育ち"
                },
                {
                    "4": "生まれつき"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "育ち"
        },
        {
            "number": 84,
            "question": "ここから中へは、大統領_______IDカードを提示せずには入れません。",
            "options": [
                {
                    "1": "というもの"
                },
                {
                    "2": "といえども"
                },
                {
                    "3": "ときたら"
                },
                {
                    "4": "と思いきや"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "といえども"
        },
        {
            "number": 85,
            "question": "「聴解が苦手だったので、<em>翻訳</em>の仕事を選びました。」と A氏は語った。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼんやく"
                },
                {
                    "2": "ほんやく"
                },
                {
                    "3": "ふんやく"
                },
                {
                    "4": "へんやく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ほんやく"
        },
        {
            "number": 86,
            "question": "息子は社会人になってから自覚ができて、_______も変わった。",
            "options": [
                {
                    "1": "体つき"
                },
                {
                    "2": "手ぶり"
                },
                {
                    "3": "顔つき"
                },
                {
                    "4": "身ぶり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "顔つき"
        },
        {
            "number": 87,
            "question": "知らぬ_______、失礼いたしました。",
            "options": [
                {
                    "1": "こととて"
                },
                {
                    "2": "ながら"
                },
                {
                    "3": "かぎりに"
                },
                {
                    "4": "ものの"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "こととて"
        },
        {
            "number": 88,
            "question": "「元談のつもりだったけど、気に<em>障った</em>らごめん。」彼は素直に謝った。",
            "options": [
                {
                    "1": "そまったら"
                },
                {
                    "2": "さわったら"
                },
                {
                    "3": "かかったら"
                },
                {
                    "4": "ささったら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さわったら"
        },
        {
            "number": 89,
            "question": "私は音楽ならなんでも好きで、あらゆる_______のものを聞きます。",
            "options": [
                {
                    "1": "ケース"
                },
                {
                    "2": "フォーム"
                },
                {
                    "3": "コース"
                },
                {
                    "4": "ジャンル"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ジャンル"
        },
        {
            "number": 90,
            "question": "犬を飼い始めて_______、すっかり生活スタイルが変わった。",
            "options": [
                {
                    "1": "からといって"
                },
                {
                    "2": "からには"
                },
                {
                    "3": "からというもの"
                },
                {
                    "4": "からして"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "からというもの"
        },
        {
            "number": 91,
            "question": "この旅館は<em>趣</em>のある庭や建物が自慢だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたむき"
                },
                {
                    "2": "おもむき"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おもむき"
        },
        {
            "number": 92,
            "question": "セーターを洗濯したら、<em>縮んで</em>しまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ちぢんで"
                },
                {
                    "2": "しすんで"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ちぢんで"
        },
        {
            "number": 93,
            "question": "今の職場は、人間関係が_______、ストレスが多い。",
            "options": [
                {
                    "1": "わずらわしく"
                },
                {
                    "2": "めざましく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "わずらわしく"
        },
        {
            "number": 94,
            "question": "中学生の頃、親に_______、家出したことがある。",
            "options": [
                {
                    "1": "対抗して"
                },
                {
                    "2": "反抗して"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "反抗して"
        },
        {
            "number": 95,
            "question": "近いうちにお礼_______、ご挨拶に伺おうと思っています。",
            "options": [
                {
                    "1": "ついでに"
                },
                {
                    "2": "かたがた"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かたがた"
        },
        {
            "number": 96,
            "question": "田舎の両親のことは、一日_______とも忘れたことはない。",
            "options": [
                {
                    "1": "たる"
                },
                {
                    "2": "たり"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "たり"
        },
        {
            "number": 97,
            "question": "作業が進ます、<em>滞って</em>いる。",
            "options": [
                {
                    "1": "とどこおって"
                },
                {
                    "2": "たまって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とどこおって"
        },
        {
            "number": 98,
            "question": "<em>皇居</em>でマラソン大会が行われた。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごしょ"
                },
                {
                    "2": "こうきょ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "こうきょ"
        },
        {
            "number": 99,
            "question": "_______を張らないで、素直に謝ったほうがいいよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "意地"
                },
                {
                    "2": "意図"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "意地"
        },
        {
            "number": 100,
            "question": "予習、復習を_______、勉強し続けることが重要だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "滞らずに"
                },
                {
                    "2": "怠らずに"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "怠らずに"
        },
        {
            "number": 101,
            "question": "妻は図書館で司書として働く_______、研究を続けている。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたわら"
                },
                {
                    "2": "がてら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かたわら"
        },
        {
            "number": 102,
            "question": "彼女は日本文化を愛して_______。",
            "options": [
                {
                    "1": "やめない"
                },
                {
                    "2": "やまない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "やまない"
        },
        {
            "number": 103,
            "question": "線路に<em>沿って</em>行けば、隣町に着きます。",
            "options": [
                {
                    "1": "そって"
                },
                {
                    "2": "よって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "そって"
        },
        {
            "number": 104,
            "question": "悪口や中傷などの書き込みは<em>削除</em>します。",
            "options": [
                {
                    "1": "くじょ"
                },
                {
                    "2": "さくじょ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さくじょ"
        },
        {
            "number": 105,
            "question": "審判のおかしな判定のせいで、試合が_____なった。",
            "options": [
                {
                    "1": "台無しに"
                },
                {
                    "2": "無茶に"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "台無しに"
        },
        {
            "number": 106,
            "question": "その政治家の_____ような発言で、国会は大きく混乱した。",
            "options": [
                {
                    "1": "耳を疑う"
                },
                {
                    "2": "耳を傾ける"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "耳を疑う"
        },
        {
            "number": 107,
            "question": "注意した______、聞くような人ではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ところで"
                },
                {
                    "2": "ときたら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ところで"
        },
        {
            "number": 108,
            "question": "自分がこういう仕事をするなんて、想像_____しなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ごとく"
                },
                {
                    "2": "だに"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "だに"
        },
        {
            "number": 109,
            "question": "<em>霧</em>のため、徐行運転をする。",
            "options": [
                {
                    "1": "きり"
                },
                {
                    "2": "つゆ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "きり"
        },
        {
            "number": 110,
            "question": "<em>お盆</em>と正月に田舎へ帰る。",
            "options": [
                {
                    "1": "おぶん"
                },
                {
                    "2": "おぼん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おぼん"
        },
        {
            "number": 111,
            "question": "_____とは恐ろしいもので、引っ越してきたころ、あんなにうるさかった電車の音が、今では気にならない。",
            "options": [
                {
                    "1": "育ち"
                },
                {
                    "2": "慣れ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "慣れ"
        },
        {
            "number": 112,
            "question": "日本の電車の混雑は、_____ならないものか。",
            "options": [
                {
                    "1": "どうにか"
                },
                {
                    "2": "どうやら"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "どうにか"
        },
        {
            "number": 113,
            "question": "弟の部屋の散らかりよう_____ない。",
            "options": [
                {
                    "1": "といったら"
                },
                {
                    "2": "いかんでは"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "といったら"
        },
        {
            "number": 114,
            "question": "一人っ子は、甘やかされる_____がある。",
            "options": [
                {
                    "1": "次第"
                },
                {
                    "2": "きらい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "きらい"
        },
        {
            "number": 115,
            "question": "ここは<em>蚊</em>が多い。",
            "options": [
                {
                    "1": "はえ"
                },
                {
                    "2": "か"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "か"
        },
        {
            "number": 116,
            "question": "メールにファイルを<em>添付</em>します。",
            "options": [
                {
                    "1": "ちょうふ"
                },
                {
                    "2": "てんぷ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "てんぷ"
        },
        {
            "number": 117,
            "question": "彼は_____独身だと思っていたら、結婚していて驚いた。",
            "options": [
                {
                    "1": "がっくり"
                },
                {
                    "2": "てっきり"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "てっきり"
        },
        {
            "number": 118,
            "question": "危険物の_____には十分に注意してください。",
            "options": [
                {
                    "1": "取り締まり"
                },
                {
                    "2": "取り扱い"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "取り扱い"
        },
        {
            "number": 119,
            "question": "彼女は電車に乗り込む_____、座席を確保した。",
            "options": [
                {
                    "1": "が早いか"
                },
                {
                    "2": "が最後"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "が早いか"
        },
        {
            "number": 120,
            "question": "_____ことと、ご容赦ください。",
            "options": [
                {
                    "1": "慣れず"
                },
                {
                    "2": "慣れぬ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "慣れぬ"
        },
        {
            "number": 121,
            "question": "<em>為替</em>相場をチェックする。",
            "options": [
                {
                    "1": "ためせ"
                },
                {
                    "2": "かわせ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かわせ"
        },
        {
            "number": 122,
            "question": "ここからの<em>眺め</em>は素晴らしい。",
            "options": [
                {
                    "1": "ながめ"
                },
                {
                    "2": "ななめ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ながめ"
        },
        {
            "number": 123,
            "question": "仕事、恋愛とも順調なのに、毎日が_____感じるのはなぜだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "あっけなく"
                },
                {
                    "2": "むなしく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "むなしく"
        },
        {
            "number": 124,
            "question": "我が家の犬は、褒めると必ずおやつを_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねぼる"
                },
                {
                    "2": "ねだる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ねだる"
        },
        {
            "number": 125,
            "question": "日本へ来て_____、国の料理をロにしていない。",
            "options": [
                {
                    "1": "からというもの"
                },
                {
                    "2": "からには"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "からというもの"
        },
        {
            "number": 126,
            "question": "娘には、ピアノを弾くとき唇をとがらせる妙な<em>癖</em>がある。",
            "options": [
                {
                    "1": "こせ"
                },
                {
                    "2": "かせ"
                },
                {
                    "3": "かべ"
                },
                {
                    "4": "くせ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "くせ"
        },
        {
            "number": 127,
            "question": "医者に、手術以外に助かる________はないと言われた。",
            "options": [
                {
                    "1": "道"
                },
                {
                    "2": "方"
                },
                {
                    "3": "用"
                },
                {
                    "4": "行"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "道"
        },
        {
            "number": 128,
            "question": "社長________なん________。ここではここのルールに従ってもらいます。",
            "options": [
                {
                    "1": "であれ／であれ"
                },
                {
                    "2": "であり／であり"
                },
                {
                    "3": "につけ／につけ"
                },
                {
                    "4": "につき／につき"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "であれ／であれ"
        },
        {
            "number": 129,
            "question": "節分には、「鬼は外、福は内」と言って<em>豆</em>をまく。",
            "options": [
                {
                    "1": "うめ"
                },
                {
                    "2": "まめ"
                },
                {
                    "3": "もも"
                },
                {
                    "4": "いも"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "まめ"
        },
        {
            "number": 130,
            "question": "この照明は、どんなインテリアにも________デザインです。",
            "options": [
                {
                    "1": "混同する"
                },
                {
                    "2": "共存する"
                },
                {
                    "3": "合併する"
                },
                {
                    "4": "調和する"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "調和する"
        },
        {
            "number": 131,
            "question": "隣に座った人たちの会話を________ともなく聞いていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "聞かない"
                },
                {
                    "2": "聞き"
                },
                {
                    "3": "聞いた"
                },
                {
                    "4": "聞く"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "聞く"
        },
        {
            "number": 132,
            "question": "注射で傷の痛みは治まったが、おなかが痛くなって、胃腸薬を<em>一錠</em>飲んだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "いちじょう"
                },
                {
                    "2": "ひとつぶ"
                },
                {
                    "3": "いっぷく"
                },
                {
                    "4": "いっぽう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いちじょう"
        },
        {
            "number": 133,
            "question": "学生時代は柔道に、現在はゴルフに________います。",
            "options": [
                {
                    "1": "追い込んで"
                },
                {
                    "2": "放り込んで"
                },
                {
                    "3": "打ち込んで"
                },
                {
                    "4": "割り込んで"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "打ち込んて"
        },
        {
            "number": 134,
            "question": "彼らは何度別れても出会ってしまう。これが宿命________。",
            "options": [
                {
                    "1": "のきらいがある"
                },
                {
                    "2": "でなくてなんだろう"
                },
                {
                    "3": "きわまりない"
                },
                {
                    "4": "などありはしない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "でなくてなんだろう"
        },
        {
            "number": 135,
            "question": "今、活躍中の魅力的な女優がうわさの相手について尋ねられ、<em>緊張</em>した様子で答えていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "きんちょう"
                },
                {
                    "2": "しんちょう"
                },
                {
                    "3": "じんちょう"
                },
                {
                    "4": "けんちょう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "きんちょう"
        },
        {
            "number": 136,
            "question": "今できなくても________構いませんよ。必ずできるようになりますから。",
            "options": [
                {
                    "1": "一向に"
                },
                {
                    "2": "一挙に"
                },
                {
                    "3": "一心に"
                },
                {
                    "4": "一概に"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "一向に"
        },
        {
            "number": 137,
            "question": "立地条件________間取り________、最高の物件だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "につけ／につけ"
                },
                {
                    "2": "たり／たり"
                },
                {
                    "3": "といい／といい"
                },
                {
                    "4": "なり／なり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "といい／といい"
        },
        {
            "number": 138,
            "question": "優先席はお年寄りや体の不自由な人に譲り、携帯電話の電源を切る。それ以外の場所でも通話は<em>遠慮</em>すること。",
            "options": [
                {
                    "1": "えんじょ"
                },
                {
                    "2": "はいりょ"
                },
                {
                    "3": "こうじょ"
                },
                {
                    "4": "えんりょ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "えんりょ"
        },
        {
            "number": 139,
            "question": "この商品は非常に________ので、取り扱いに注意してください。",
            "options": [
                {
                    "1": "しぶい"
                },
                {
                    "2": "もろい"
                },
                {
                    "3": "だるい"
                },
                {
                    "4": "にぶい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "もろい"
        },
        {
            "number": 140,
            "question": "国中からバッシングされるに________、彼は事の重大さを認識していない。",
            "options": [
                {
                    "1": "わたっても"
                },
                {
                    "2": "あたっても"
                },
                {
                    "3": "したっても"
                },
                {
                    "4": "いたっても"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "いたっても"
        },
        {
            "number": 141,
            "question": "今朝は、慣れない満員電車で扉に挟まれたり、足を<em>踏まれたり</em>、大変でした。",
            "options": [
                {
                    "1": "はばまれたり"
                },
                {
                    "2": "ただまれたり"
                },
                {
                    "3": "ふまれたり"
                },
                {
                    "4": "くやまれたり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ふまれたり"
        },
        {
            "number": 142,
            "question": "気に入っていただけて、________です。",
            "options": [
                {
                    "1": "何より"
                },
                {
                    "2": "何なり"
                },
                {
                    "3": "何たか"
                },
                {
                    "4": "何とそ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "何より"
        },
        {
            "number": 143,
            "question": "あれだけ優秀な彼________落ちるのだから、いかにその試験の難しいことか。",
            "options": [
                {
                    "1": "なりに"
                },
                {
                    "2": "とあって"
                },
                {
                    "3": "にして"
                },
                {
                    "4": "のことで"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "にして"
        },
        {
            "number": 144,
            "question": "「冠婚葬祭の基礎知識」という本で<em>基</em>参りの作法について勉強した。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼか"
                },
                {
                    "2": "ぼち"
                },
                {
                    "3": "はか"
                },
                {
                    "4": "きち"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "はか"
        },
        {
            "number": 145,
            "question": "その店は、客を取り戻すために________値下げをした。",
            "options": [
                {
                    "1": "険気な"
                },
                {
                    "2": "大まかな"
                },
                {
                    "3": "大胆な"
                },
                {
                    "4": "膨大な"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "大胆な"
        },
        {
            "number": 146,
            "question": "彼は、来るな________背を向けた。",
            "options": [
                {
                    "1": "とばかりに"
                },
                {
                    "2": "と思いきや"
                },
                {
                    "3": "といえども"
                },
                {
                    "4": "ともなしに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とばかりに"
        },
        {
            "number": 147,
            "question": "素敵なヴァイオリニストの素晴らしい演奏に<em>拍手</em>が鳴り止まなかった。",
            "options": [
                {
                    "1": "はくしゅ"
                },
                {
                    "2": "あくしゅ"
                },
                {
                    "3": "ばくしゅ"
                },
                {
                    "4": "ひょうしゅ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はくしゅ"
        },
        {
            "number": 148,
            "question": "子供たちの________成長を願っています。",
            "options": [
                {
                    "1": "すこやかな"
                },
                {
                    "2": "しとやかな"
                },
                {
                    "3": "ゆるやかな"
                },
                {
                    "4": "あざやかな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "すこやかな"
        },
        {
            "number": 149,
            "question": "一歳にして筆を持ったというこの子は、生まれ________の書道家なのだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "つばなし"
                },
                {
                    "3": "ながら"
                },
                {
                    "4": "つつ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ながら"
        },
        {
            "number": 150,
            "question": "栄養の偏りをなくし、十分な睡眠をとって、<em>潤い</em>のある生活をしましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "いきおい"
                },
                {
                    "2": "いこい"
                },
                {
                    "3": "うるおい"
                },
                {
                    "4": "うれい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "うるおい"
        },
        {
            "number": 151,
            "question": "面接で________しないように、十分な準備をしましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼつぼつ"
                },
                {
                    "2": "まるまる"
                },
                {
                    "3": "わさわざ"
                },
                {
                    "4": "おどおど"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "おどおど"
        },
        {
            "number": 152,
            "question": "国民の信頼________、政権は維持できない。",
            "options": [
                {
                    "1": "なくしては"
                },
                {
                    "2": "そとわず"
                },
                {
                    "3": "をもとにして"
                },
                {
                    "4": "からこそ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なくしては"
        },
        {
            "number": 153,
            "question": "十分な睡眠は成長ホルモンの分泌を<em>促す</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "かくす"
                },
                {
                    "2": "かもす"
                },
                {
                    "3": "もたらす"
                },
                {
                    "4": "うながす"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "うながす"
        },
        {
            "number": 154,
            "question": "彼は________のある学生だから、社会に出ても成功するだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "見通し"
                },
                {
                    "2": "見晴らし"
                },
                {
                    "3": "見込み"
                },
                {
                    "4": "見積もり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "見込み"
        },
        {
            "number": 155,
            "question": "この非常時________、仲間割れしている場合ではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "ながらに"
                },
                {
                    "2": "とばかりに"
                },
                {
                    "3": "にあって"
                },
                {
                    "4": "であろうと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "にあって"
        },
        {
            "number": 156,
            "question": "A「頑張っても無駄だよ。」<br>B「大丈夫だよ、<em>挑戦</em>してみようよ。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ちょうせん"
                },
                {
                    "2": "とうせん"
                },
                {
                    "3": "ちゅうせん"
                },
                {
                    "4": "さんせん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ちょうせん"
        },
        {
            "number": 157,
            "question": "勉強が一番 _______ 時間帯は、個人によって違う。",
            "options": [
                {
                    "1": "はかどる"
                },
                {
                    "2": "ありふれる"
                },
                {
                    "3": "すたれる"
                },
                {
                    "4": "にぎわう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はかどる"
        },
        {
            "number": 158,
            "question": "花見シーズン______、この辺はにぎやかになりますよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "ともなしに"
                },
                {
                    "2": "ともなると"
                },
                {
                    "3": "といったの"
                },
                {
                    "4": "といえども"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ともなると"
        },
        {
            "number": 159,
            "question": "<em>弊社</em>の今期の売上高及び営業利益は過去最高となりました。",
            "options": [
                {
                    "1": "わがしゃ"
                },
                {
                    "2": "とうしゃ"
                },
                {
                    "3": "へいしゃ"
                },
                {
                    "4": "おんしゃ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "へいしゃ"
        },
        {
            "number": 160,
            "question": "_____態度は、誤解を招くからやめましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "あやふやな"
                },
                {
                    "2": "きちょうめんな"
                },
                {
                    "3": "かすかな"
                },
                {
                    "4": "すみやかな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あやふやな"
        },
        {
            "number": 161,
            "question": "こちらにも非が_____でもなかったが、どう考えても先方に責任があった。",
            "options": [
                {
                    "1": "あるもの"
                },
                {
                    "2": "あること"
                },
                {
                    "3": "ないもの"
                },
                {
                    "4": "ないこと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ないもの"
        },
        {
            "number": 162,
            "question": "神社で、矢を的に射て新年の<em>吉凶</em>を占う儀式が厳かに行われた。",
            "options": [
                {
                    "1": "きっく"
                },
                {
                    "2": "きっきょう"
                },
                {
                    "3": "きっしょう"
                },
                {
                    "4": "きっこう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "きっきょう"
        },
        {
            "number": 163,
            "question": "毎年、梅雨になる前に、庭の草を_____ようにしている。",
            "options": [
                {
                    "1": "つまむ"
                },
                {
                    "2": "むしる"
                },
                {
                    "3": "つねる"
                },
                {
                    "4": "めくる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "むしる"
        },
        {
            "number": 164,
            "question": "こんな雑誌は、お金を出して買う_____ものではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "に足る"
                },
                {
                    "2": "に足りない"
                },
                {
                    "3": "に足す"
                },
                {
                    "4": "に足さない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "に足る"
        },
        {
            "number": 165,
            "question": "この雑誌には、人事・<em>組織</em>・企業の情報が掲載されている。",
            "options": [
                {
                    "1": "そうしき"
                },
                {
                    "2": "そしき"
                },
                {
                    "3": "くみおり"
                },
                {
                    "4": "くみあい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "そしき"
        },
        {
            "number": 166,
            "question": "大企業に就職できれば一生安心というのは_____過去の話である。",
            "options": [
                {
                    "1": "あえて"
                },
                {
                    "2": "やたら"
                },
                {
                    "3": "いいで"
                },
                {
                    "4": "もはや"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "もはや"
        },
        {
            "number": 167,
            "question": "歌舞伎は、日本_____の伝統芸能です。",
            "options": [
                {
                    "1": "たりとも"
                },
                {
                    "2": "ことき"
                },
                {
                    "3": "ならでは"
                },
                {
                    "4": "ながら"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ならでは"
        },
        {
            "number": 168,
            "question": "「<em>喪中</em>のため新年の挨拶を失礼する」というのは、年内に身内が亡くなったので年賀状を出さないということだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "むちゅう"
                },
                {
                    "2": "ぼちゅう"
                },
                {
                    "3": "きちゅう"
                },
                {
                    "4": "もちゅう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "もちゅう"
        },
        {
            "number": 169,
            "question": "彼は私の心の_____になってくれる、大切な友人です。",
            "options": [
                {
                    "1": "催し"
                },
                {
                    "2": "支え"
                },
                {
                    "3": "効き目"
                },
                {
                    "4": "償い"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "支え"
        },
        {
            "number": 170,
            "question": "誰でも若いときには年寄りの気持ちがわからないものだ。怒るには _____。",
            "options": [
                {
                    "1": "いたらない"
                },
                {
                    "2": "あたらない"
                },
                {
                    "3": "きたらない"
                },
                {
                    "4": "かたらない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あたらない"
        },
        {
            "number": 171,
            "question": "昆虫図鑑で<em>蛍</em>の生態について調べてみた。",
            "options": [
                {
                    "1": "とんぼ"
                },
                {
                    "2": "せみ"
                },
                {
                    "3": "かまきり"
                },
                {
                    "4": "ほたる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "ほたる"
        },
        {
            "number": 172,
            "question": "金庫は_____よう、奥の部屋に置いてあります。",
            "options": [
                {
                    "1": "人目につかない"
                },
                {
                    "2": "人気がない"
                },
                {
                    "3": "人目を気にしない"
                },
                {
                    "4": "人気を憶じない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "人目につかない"
        },
        {
            "number": 173,
            "question": "誤って友人のカメラを壊してしまった。弁償_____すまないだろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "かかわる"
                },
                {
                    "2": "ともなると"
                },
                {
                    "3": "とほいえ"
                },
                {
                    "4": "しないでは"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "しないでは"
        },
        {
            "number": 174,
            "question": "機内への<em>刃物</em>の持ち込みは禁止されています。",
            "options": [
                {
                    "1": "はもの"
                },
                {
                    "2": "ゆみや"
                },
                {
                    "3": "かたな"
                },
                {
                    "4": "つるぎ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はもの"
        },
        {
            "number": 175,
            "question": "最近、パソコンに熱中して、家事が_____なっている。",
            "options": [
                {
                    "1": "なめらかに"
                },
                {
                    "2": "なごやかに"
                },
                {
                    "3": "おろそかに"
                },
                {
                    "4": "きよらかに"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "おろそかに"
        },
        {
            "number": 176,
            "question": "彼女の並外れた美しい容姿は、すれ違う人々を振り返らせずには_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "おかない"
                },
                {
                    "2": "おきない"
                },
                {
                    "3": "おけない"
                },
                {
                    "4": "おこない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "おかない"
        },
        {
            "number": 177,
            "question": "浄水器を付属のアダプターで蛇口に取り付けば、水の<em>濁り</em>がとれます。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぬめり"
                },
                {
                    "2": "よごり"
                },
                {
                    "3": "にごり"
                },
                {
                    "4": "のめり"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "にごり"
        },
        {
            "number": 178,
            "question": "Aさんと仲直りしようと思い、B君に相談したら、余計に_____しまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "こじれて"
                },
                {
                    "2": "こだわって"
                },
                {
                    "3": "こりて"
                },
                {
                    "4": "こころみて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "こじれて"
        },
        {
            "number": 179,
            "question": "今回だめだったら、また挑戦する_____だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "から"
                },
                {
                    "2": "まで"
                },
                {
                    "3": "だに"
                },
                {
                    "4": "とは"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "まで"
        },
        {
            "number": 180,
            "question": "靴を脱いで<em>裸足</em>になると、彼は沖のほうを眺めながら浜辺を歩いた。",
            "options": [
                {
                    "1": "はだし"
                },
                {
                    "2": "すあし"
                },
                {
                    "3": "はだか"
                },
                {
                    "4": "すはだ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "はだし"
        },
        {
            "number": 181,
            "question": "仕事が忙しく、残業が翌朝まで__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "追った"
                },
                {
                    "2": "及んだ"
                },
                {
                    "3": "貫いた"
                },
                {
                    "4": "果たした"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "及んだ"
        },
        {
            "number": 182,
            "question": "ニュースは、事実に__________報道されるものだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "際して"
                },
                {
                    "2": "相まって"
                },
                {
                    "3": "至って"
                },
                {
                    "4": "即して"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "即して"
        },
        {
            "number": 183,
            "question": "<em>苗</em>が育ち、稲が穂を実らせ、収穫の時期を迎えた。",
            "options": [
                {
                    "1": "いね"
                },
                {
                    "2": "くさ"
                },
                {
                    "3": "なえ"
                },
                {
                    "4": "たば"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "なえ"
        },
        {
            "number": 184,
            "question": "両党は、その件について__________合意した。",
            "options": [
                {
                    "1": "大方に"
                },
                {
                    "2": "大柄に"
                },
                {
                    "3": "大幅で"
                },
                {
                    "4": "大筋で"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "大筋で"
        },
        {
            "number": 185,
            "question": "スポーツを__________まで、歩くなどして体を動かしたほうがいい。",
            "options": [
                {
                    "1": "する"
                },
                {
                    "2": "して"
                },
                {
                    "3": "しない"
                },
                {
                    "4": "した"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "しない"
        },
        {
            "number": 186,
            "question": "昨夜は酔って騒いで、醜い<em>姿</em>をさらしたらしい。",
            "options": [
                {
                    "1": "そがた"
                },
                {
                    "2": "さがた"
                },
                {
                    "3": "しがた"
                },
                {
                    "4": "すがた"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "すがた"
        },
        {
            "number": 187,
            "question": "富士山は、静岡県と山梨県に__________います。",
            "options": [
                {
                    "1": "からまって"
                },
                {
                    "2": "くぐって"
                },
                {
                    "3": "ひっかけて"
                },
                {
                    "4": "またがって"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "またがって"
        },
        {
            "number": 188,
            "question": "このくらいの簡単な計算なら、電卓を使う__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "に足る"
                },
                {
                    "2": "きらいがある"
                },
                {
                    "3": "までもない"
                },
                {
                    "4": "といったらない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "までもない"
        },
        {
            "number": 189,
            "question": "私は焦げ臭いにおいで<em>火災</em>に気付き、慌てて外に出た。",
            "options": [
                {
                    "1": "かさい"
                },
                {
                    "2": "かえん"
                },
                {
                    "3": "ひさい"
                },
                {
                    "4": "ひえん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かさい"
        },
        {
            "number": 190,
            "question": "これは簡単そうに見えるけれど、__________やってみると、なかなかできない。",
            "options": [
                {
                    "1": "いざ"
                },
                {
                    "2": "かつて"
                },
                {
                    "3": "すばり"
                },
                {
                    "4": "まさしく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いざ"
        },
        {
            "number": 191,
            "question": "今日がセールと知っていたら昨日買わなかった__________、損をしてしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "にあって"
                },
                {
                    "2": "ものを"
                },
                {
                    "3": "ともなると"
                },
                {
                    "4": "ことこて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ものを"
        },
        {
            "number": 192,
            "question": "静かに揺れるろうそくの炎は、心を<em>穏やか</em>にしてくれる。",
            "options": [
                {
                    "1": "さわやか"
                },
                {
                    "2": "おだやか"
                },
                {
                    "3": "しとやか"
                },
                {
                    "4": "ささやか"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "おだやか"
        },
        {
            "number": 193,
            "question": "その記事は事実に基づいたものではないので、信頼に__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "徹しない"
                },
                {
                    "2": "要しない"
                },
                {
                    "3": "値しない"
                },
                {
                    "4": "称しない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "値しない"
        },
        {
            "number": 194,
            "question": "入金の確認をもって契約が成立した__________。",
            "options": [
                {
                    "1": "に至る"
                },
                {
                    "2": "に足る"
                },
                {
                    "3": "ものとする"
                },
                {
                    "4": "ものでもない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ものとする"
        },
        {
            "number": 195,
            "question": "医師とその関係者は、診療上知り得た<em>患者</em>の秘密を守るべきだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "かんじゃ"
                },
                {
                    "2": "かんしゃ"
                },
                {
                    "3": "しんじゃ"
                },
                {
                    "4": "がんじゃ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かんじゃ"
        },
        {
            "number": 196,
            "question": "初心を忘れず、__________を高く持とう。",
            "options": [
                {
                    "1": "縁"
                },
                {
                    "2": "富"
                },
                {
                    "3": "技"
                },
                {
                    "4": "志"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "志"
        },
        {
            "number": 197,
            "question": "あの頃は若い__________、無茶をしたものだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "あげくに"
                },
                {
                    "2": "のすえに"
                },
                {
                    "3": "かぎりに"
                },
                {
                    "4": "がゆえに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "がゆえに"
        },
        {
            "number": 198,
            "question": "通販で購入したレモン<em>果汁</em>入りの酸っぱいジュースは、私の元気の源です。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぼくじゅう"
                },
                {
                    "2": "かしゅう"
                },
                {
                    "3": "かじゅう"
                },
                {
                    "4": "かじる"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "かじゅう"
        },
        {
            "number": 199,
            "question": "海外旅行に行くなら、私が__________お世話になっている旅行会社を紹介しますよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "日頃"
                },
                {
                    "2": "一頃"
                },
                {
                    "3": "年頃"
                },
                {
                    "4": "先頃"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "日頃"
        },
        {
            "number": 200,
            "question": "子供は目を覚ます__________、母親を呼んだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "とたんに"
                },
                {
                    "2": "やいなや"
                },
                {
                    "3": "なら"
                },
                {
                    "4": "ところを"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "やいなや"
        },
        {
            "number": 201,
            "question": "需要と供給のバランスが<em>崩れる</em>と株価が変動する。",
            "options": [
                {
                    "1": "こわれる"
                },
                {
                    "2": "くずれる"
                },
                {
                    "3": "やぶれる"
                },
                {
                    "4": "はずれる"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "くずれる"
        },
        {
            "number": 202,
            "question": "円高で__________のは、輸出産業だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "怒りにふれる"
                },
                {
                    "2": "悲鳴を上げる"
                },
                {
                    "3": "息を引き取る"
                },
                {
                    "4": "角が立つ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "悲鳴を上げる"
        },
        {
            "number": 203,
            "question": "その人は、謎__________言葉を残して死んだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "まいた"
                },
                {
                    "2": "がちな"
                },
                {
                    "3": "めいた"
                },
                {
                    "4": "だらけ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "めいた"
        },
        {
            "number": 204,
            "question": "豆腐には絹と木綿があり、絹のほうが舌触りが<em>滑らか</em>だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "なまらか"
                },
                {
                    "2": "なめらか"
                },
                {
                    "3": "やわらか"
                },
                {
                    "4": "おおらか"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "なめらか"
        },
        {
            "number": 205,
            "question": "会話は大丈夫ですが、書くのは__________ひらがなが書ける程度です。",
            "options": [
                {
                    "1": "かろうじて"
                },
                {
                    "2": "ひょっとして"
                },
                {
                    "3": "さすがに"
                },
                {
                    "4": "いったいに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かろうじて"
        },
        {
            "number": 206,
            "question": "我々のコンサートは、3月6日の北海道__________、全国20ヵ所で行います。",
            "options": [
                {
                    "1": "を先駆けて"
                },
                {
                    "2": "を先立って"
                },
                {
                    "3": "を皮切りに"
                },
                {
                    "4": "をめぐって"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "を皮切りに"
        },
        {
            "number": 207,
            "question": "<em>就職</em>活動で成功するために、性格や適正を自己分析してみた。",
            "options": [
                {
                    "1": "すうしょく"
                },
                {
                    "2": "しゅうしょく"
                },
                {
                    "3": "じゅうしょく"
                },
                {
                    "4": "ちゅうしょく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しゅうしょく"
        },
        {
            "number": 208,
            "question": "この会場は、約２千人__________できます。",
            "options": [
                {
                    "1": "収集"
                },
                {
                    "2": "収穫"
                },
                {
                    "3": "収納"
                },
                {
                    "4": "収容"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "収容"
        },
        {
            "number": 209,
            "question": "娘は初めてのお菓子作りで、服も顔も粉___________なっていた。",
            "options": [
                {
                    "1": "らしく"
                },
                {
                    "2": "ごと"
                },
                {
                    "3": "まみれ"
                },
                {
                    "4": "がちに"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "まみれ"
        },
        {
            "number": 210,
            "question": "「<em>振り込め</em>詐欺」防止運動が実施された。",
            "options": [
                {
                    "1": "ふりこめ"
                },
                {
                    "2": "はりこめ"
                },
                {
                    "3": "ほりこめ"
                },
                {
                    "4": "へりこめ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ふりこめ"
        },
        {
            "number": 211,
            "question": "中込用紙は１階のカウンターに__________ありますので、ご利用ください。",
            "options": [
                {
                    "1": "つかざ合わせて"
                },
                {
                    "2": "備え付けて"
                },
                {
                    "3": "付け加えて"
                },
                {
                    "4": "引き取って"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "備え付けて"
        },
        {
            "number": 212,
            "question": "父親は息子を帰国させる__________来日した。",
            "options": [
                {
                    "1": "べき"
                },
                {
                    "2": "べきなく"
                },
                {
                    "3": "べく"
                },
                {
                    "4": "べくなく"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "べく"
        },
        {
            "number": 213,
            "question": "学生たちは楽譜を見ながら、<em>合唱</em>の練習を懸命に繰り返した。",
            "options": [
                {
                    "1": "こうしょう"
                },
                {
                    "2": "かっそう"
                },
                {
                    "3": "かっしょう"
                },
                {
                    "4": "こうそう"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "かっしょう"
        },
        {
            "number": 214,
            "question": "失敗は成功の元。物事を__________に考えよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "プラス"
                },
                {
                    "2": "スムーズ"
                },
                {
                    "3": "アップ"
                },
                {
                    "4": "メリット"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "プラス"
        },
        {
            "number": 215,
            "question": "大学の専門を生かすには、貴社__________ほかにはありません。",
            "options": [
                {
                    "1": "をおいて"
                },
                {
                    "2": "においで"
                },
                {
                    "3": "そいれて"
                },
                {
                    "4": "において"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "をおいて"
        },
        {
            "number": 216,
            "question": "体調が悪かったので、近所の医者に<em>診て</em>もらった。",
            "options": [
                {
                    "1": "して"
                },
                {
                    "2": "みて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "みて"
        },
        {
            "number": 217,
            "question": "父は長年、教育の仕事に<em>携わって</em>きた。",
            "options": [
                {
                    "1": "されわって"
                },
                {
                    "2": "たずさわって"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "たずさわって"
        },
        {
            "number": 218,
            "question": "最近、全身が________何もする気になれない。",
            "options": [
                {
                    "1": "だるくて"
                },
                {
                    "2": "にぶくて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "だるくて"
        },
        {
            "number": 219,
            "question": "お酒を飲むことは、________体に悪いとは言えない。適量ならむしろ体によいとも言われる。",
            "options": [
                {
                    "1": "一等に"
                },
                {
                    "2": "一概に"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "一概に"
        },
        {
            "number": 220,
            "question": "その歌はいつもラジオから流れていたので、覚える________覚えてしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ともなしに"
                },
                {
                    "2": "ともなると"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ともなしに"
        },
        {
            "number": 221,
            "question": "日本________のお土産なら、箸や風呂敷が浴衣でしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "ならでは"
                },
                {
                    "2": "のごとき"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ならでは"
        },
        {
            "number": 222,
            "question": "<em>稲光</em>の後に、ゴロゴロという音がした。",
            "options": [
                {
                    "1": "いなびかり"
                },
                {
                    "2": "かみなり"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いなびかり"
        },
        {
            "number": 223,
            "question": "失敗ばかりして、自信を<em>喪失</em>した。",
            "options": [
                {
                    "1": "もしつ"
                },
                {
                    "2": "そうしつ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "そうしつ"
        },
        {
            "number": 224,
            "question": "好きなスポーツは特にないのですが、______言えば水泳です。",
            "options": [
                {
                    "1": "まろく"
                },
                {
                    "2": "しいて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しいて"
        },
        {
            "number": 225,
            "question": "ああ、試験の日が______。あせるなあ。",
            "options": [
                {
                    "1": "及んでいる"
                },
                {
                    "2": "迫っている"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "迫っている"
        },
        {
            "number": 226,
            "question": "彼のあなたに対する優しさは、愛______。",
            "options": [
                {
                    "1": "どいったところなろう"
                },
                {
                    "2": "でなくてなんだろう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "でなくてなんだろう"
        },
        {
            "number": 227,
            "question": "あれでも歌手ですか、声______、音程______ひどすぎる。",
            "options": [
                {
                    "1": "といい/といい"
                },
                {
                    "2": "であれ/であれ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "といい/といい"
        },
        {
            "number": 228,
            "question": "<em>焦る</em>と逆効果てすがら、落ち着いて作業しましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "あせる"
                },
                {
                    "2": "こげる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あせる"
        },
        {
            "number": 229,
            "question": "チャンピオンは試合を<em>挑む</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "はばむ"
                },
                {
                    "2": "いどむ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "いどむ"
        },
        {
            "number": 230,
            "question": "彼は、______小説家だけあって、物事をよく知っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "さすが"
                },
                {
                    "2": "からうじて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "さすが"
        },
        {
            "number": 231,
            "question": "我が社の製品は原材料に大変______います。",
            "options": [
                {
                    "1": "こだわって"
                },
                {
                    "2": "こりて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "こだわって"
        },
        {
            "number": 232,
            "question": "隣人の車に傷をつけてしまった。弁償せずには______。",
            "options": [
                {
                    "1": "すまない"
                },
                {
                    "2": "おかない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "すまない"
        },
        {
            "number": 233,
            "question": "インターネットのおかげで、家に______仕事ができる。",
            "options": [
                {
                    "1": "いながら"
                },
                {
                    "2": "いるとなく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いながら"
        },
        {
            "number": 234,
            "question": "看護師は、患者の手を優しくて<em>握った</em>。",
            "options": [
                {
                    "1": "ねずった"
                },
                {
                    "2": "にぎった"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "にぎった"
        },
        {
            "number": 235,
            "question": "ご指摘は的を<em>射て</em>います。",
            "options": [
                {
                    "1": "いて"
                },
                {
                    "2": "えて"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いて"
        },
        {
            "number": 236,
            "question": "______あって、北海道の牧場で働くことができました。",
            "options": [
                {
                    "1": "雪"
                },
                {
                    "2": "縁"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "縁"
        },
        {
            "number": 237,
            "question": "その少年は、ゲームと現実を______、事件を起こしたようだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "合併し"
                },
                {
                    "2": "混同し"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "混同し"
        },
        {
            "number": 238,
            "question": "ボクサーは、来い______身構えた。",
            "options": [
                {
                    "1": "どきたち"
                },
                {
                    "2": "どはがりに"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "どはがりに"
        },
        {
            "number": 239,
            "question": "彼はミュージシャンになる______上京した。",
            "options": [
                {
                    "1": "べく"
                },
                {
                    "2": "めく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "べく"
        },
        {
            "number": 240,
            "question": "梅雨入りかと思うと<em>憂鬱</em>だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "ゆういつ"
                },
                {
                    "2": "ゆううつ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ゆううつ"
        },
        {
            "number": 241,
            "question": "借金返済の<em>催促状</em>が来た。",
            "options": [
                {
                    "1": "どくどくじょう"
                },
                {
                    "2": "さいそくじょう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "さいそくじょう"
        },
        {
            "number": 242,
            "question": "その件については、早期解決に向けて、______対応が重要だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "すみやかな"
                },
                {
                    "2": "すこやかな"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "すみやかな"
        },
        {
            "number": 243,
            "question": "家が狭くて衣類の______に困っている。",
            "options": [
                {
                    "1": "収容"
                },
                {
                    "2": "収納"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "収納"
        },
        {
            "number": 244,
            "question": "草刈りで汗______になった。",
            "options": [
                {
                    "1": "ずくめ"
                },
                {
                    "2": "まみれ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "まみれ"
        },
        {
            "number": 245,
            "question": "修理できないなら、新しいのを買う______。",
            "options": [
                {
                    "1": "まであない"
                },
                {
                    "2": "までのことだ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "までのことだ"
        },
        {
            "number": 246,
            "question": "この机は<em>頑丈</em>だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "がんじょう"
                },
                {
                    "2": "がんこ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "がんじょう"
        },
        {
            "number": 247,
            "question": "今年はおみくじが<em>凶</em>だった。",
            "options": [
                {
                    "1": "きち"
                },
                {
                    "2": "きょう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "きょう"
        },
        {
            "number": 248,
            "question": "夢かと思って、ほおを______みた。",
            "options": [
                {
                    "1": "つねって"
                },
                {
                    "2": "むしって"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "つねって"
        },
        {
            "number": 249,
            "question": "私は会話が苦手なので、いつも聞き役に______しまう。",
            "options": [
                {
                    "1": "値して"
                },
                {
                    "2": "徹して"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "徹して"
        },
        {
            "number": 250,
            "question": "息子は学校から______やむや遊びに行ってしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "帰る"
                },
                {
                    "2": "帰った"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "帰る"
        },
        {
            "number": 251,
            "question": "驚いたことに、あの<em>花嫁</em>花婿は婚姻届を出した翌日に離婚したそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "はなゆめ"
                },
                {
                    "2": "はなおめ"
                },
                {
                    "3": "はなのめ"
                },
                {
                    "4": "はなよめ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "はなよめ"
        },
        {
            "number": 252,
            "question": "各国の______が集まって、環境問題における意見交換をした。",
            "options": [
                {
                    "1": "主住"
                },
                {
                    "2": "首脳"
                },
                {
                    "3": "重役"
                },
                {
                    "4": "代理"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "首脳"
        },
        {
            "number": 253,
            "question": "A「うちの会社大丈夫かな。」<br>B「かなり危ないらしいよ。この先、どうなる______・・・。」",
            "options": [
                {
                    "1": "ことこて"
                },
                {
                    "2": "ことやら"
                },
                {
                    "3": "ものぞ"
                },
                {
                    "4": "ものか"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ことやら"
        },
        {
            "number": 254,
            "question": "私は<em>怠け者</em>で忍耐力がないから、この仕事は飽きた。休憩したい。",
            "options": [
                {
                    "1": "なまけもの"
                },
                {
                    "2": "ならけもの"
                },
                {
                    "3": "なさけもの"
                },
                {
                    "4": "たらけもの"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なまけもの"
        },
        {
            "number": 255,
            "question": "動物は危険を感じると、自分の身を守ろうとする______が働く。",
            "options": [
                {
                    "1": "理性"
                },
                {
                    "2": "思考"
                },
                {
                    "3": "感情"
                },
                {
                    "4": "本能"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "本能"
        },
        {
            "number": 256,
            "question": "彼の歌には、使い古した表現やメロディー______、新しさや魅力的な表現は見つからない。",
            "options": [
                {
                    "1": "こそすれ"
                },
                {
                    "2": "こそある"
                },
                {
                    "3": "ばおろか"
                },
                {
                    "4": "ですら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "こそあれ"
        },
        {
            "number": 257,
            "question": "店員に<em>勧められて</em>、充電式の小型芝刈り機を購入した。",
            "options": [
                {
                    "1": "もどめられて"
                },
                {
                    "2": "からめられて"
                },
                {
                    "3": "すすめられて"
                },
                {
                    "4": "いざめられて"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "すすめられて"
        },
        {
            "number": 258,
            "question": "田舎生活もいいが、時々______都会の生活が恋しくなる。",
            "options": [
                {
                    "1": "のどかな"
                },
                {
                    "2": "はなやかな"
                },
                {
                    "3": "おごそかな"
                },
                {
                    "4": "しなやかな"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はなやかな"
        },
        {
            "number": 259,
            "question": "A「あの木になっている柿は食べないんですか。」<br>B「色______きれいだけど、渋くて食べられないの。」",
            "options": [
                {
                    "1": "すら"
                },
                {
                    "2": "たに"
                },
                {
                    "3": "こそ"
                },
                {
                    "4": "まで"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "こそ"
        },
        {
            "number": 260,
            "question": "真珠等の宝石や<em>貴重品</em>の発送には、特殊な封筒又は箱が必要です。",
            "options": [
                {
                    "1": "きじゅうひん"
                },
                {
                    "2": "きじょうひん"
                },
                {
                    "3": "きちょうひん"
                },
                {
                    "4": "きじょうびん"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "きちょうひん"
        },
        {
            "number": 261,
            "question": "田中さんは、日系ブラジル人の母として______。",
            "options": [
                {
                    "1": "従われている"
                },
                {
                    "2": "養われている"
                },
                {
                    "3": "負われている"
                },
                {
                    "4": "慕われている"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "慕われている"
        },
        {
            "number": 262,
            "question": "A「あ、これ内緒にしてって言われてたんだった。______ことにして。」<br>B「わかった。」",
            "options": [
                {
                    "1": "聞く"
                },
                {
                    "2": "聞かない"
                },
                {
                    "3": "聞いた"
                },
                {
                    "4": "聞かなかった"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "聞かなかった"
        },
        {
            "number": 263,
            "question": "循環器系の<em>疾患</em>には、高血圧や不整脈などがある。",
            "options": [
                {
                    "1": "やかん"
                },
                {
                    "2": "けっかん"
                },
                {
                    "3": "しかん"
                },
                {
                    "4": "しっかん"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "しっかん"
        },
        {
            "number": 264,
            "question": "田中さんは、一人っ子で両親に_____されて育ったからわがままだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "はなはだ"
                },
                {
                    "2": "ちやほや"
                },
                {
                    "3": "かわるがわる"
                },
                {
                    "4": "まちまち"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ちやほや"
        },
        {
            "number": 265,
            "question": "バスに乗ってから小銭を探して人を_____、乗る前から用意しておきましょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "待たせることなしに"
                },
                {
                    "2": "待たせることのないように"
                },
                {
                    "3": "待たせんがために"
                },
                {
                    "4": "待たせるべからず"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "待たせることのないように"
        },
        {
            "number": 266,
            "question": "太郎は小さい頃、侍に<em>憧れて</em>テレビの時代劇に夢中でした。",
            "options": [
                {
                    "1": "したわれて"
                },
                {
                    "2": "あこがれて"
                },
                {
                    "3": "さそわれて"
                },
                {
                    "4": "さらわれて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あこがれて"
        },
        {
            "number": 267,
            "question": "ようやく景気回復の_____が見えてきた。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひなた"
                },
                {
                    "2": "すきま"
                },
                {
                    "3": "ほとり"
                },
                {
                    "4": "きざし"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "きざし"
        },
        {
            "number": 268,
            "question": "いつか会おうと言っていたのに、旧友とは_____でした。",
            "options": [
                {
                    "1": "会ったが最後"
                },
                {
                    "2": "会わなければり"
                },
                {
                    "3": "会わずじまい"
                },
                {
                    "4": "会うまでのこと"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "会わずじまい"
        },
        {
            "number": 269,
            "question": "HDDとは、磁気式の記憶装置のことで、<em>膨大</em>な情報を収納する倉庫のようなものである。",
            "options": [
                {
                    "1": "じんだい"
                },
                {
                    "2": "ぼうだい"
                },
                {
                    "3": "そうだい"
                },
                {
                    "4": "かんだい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ぼうだい"
        },
        {
            "number": 270,
            "question": "評判がいい映画だったが、私にはちょっと_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "甲し分なかった"
                },
                {
                    "2": "物足りなかった"
                },
                {
                    "3": "何気なかった"
                },
                {
                    "4": "惜げなかった"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "物足りなかった"
        },
        {
            "number": 271,
            "question": "梅の香りに_____公園を散歩した。",
            "options": [
                {
                    "1": "誘われるやら"
                },
                {
                    "2": "誘わればぐ"
                },
                {
                    "3": "誘われずとも"
                },
                {
                    "4": "誘われるまま"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "誘われるまま"
        },
        {
            "number": 272,
            "question": "創立百周年の記念式典の後、<em>名誉</em>教授による講義も行われる。",
            "options": [
                {
                    "1": "めいば"
                },
                {
                    "2": "めいご"
                },
                {
                    "3": "めいど"
                },
                {
                    "4": "めいよ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "めいよ"
        },
        {
            "number": 273,
            "question": "この薬を飲むと、すぐに痛みが_____よ。",
            "options": [
                {
                    "1": "冷やかします"
                },
                {
                    "2": "励まします"
                },
                {
                    "3": "楽します"
                },
                {
                    "4": "和らぎます"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "和らぎます"
        },
        {
            "number": 274,
            "question": "あの女子高生の鞄には化粧品_____お菓子_____いっぱい入っているが、教科書やノートは見当たらない。",
            "options": [
                {
                    "1": "だの/だの"
                },
                {
                    "2": "これ/これ"
                },
                {
                    "3": "なり/なり"
                },
                {
                    "4": "だに/だに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "だの/だの"
        },
        {
            "number": 275,
            "question": "化学肥料や農薬を控え、土壌の生産効率を<em>維持</em>する農法を有機栽培と言う。",
            "options": [
                {
                    "1": "しじ"
                },
                {
                    "2": "ほじ"
                },
                {
                    "3": "いじ"
                },
                {
                    "4": "こじ"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "いじ"
        },
        {
            "number": 276,
            "question": "このラジオは、万一のとき電池がなくても心配_____。手動で発電可能です。",
            "options": [
                {
                    "1": "無用"
                },
                {
                    "2": "無能"
                },
                {
                    "3": "無断"
                },
                {
                    "4": "無知"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "無用"
        },
        {
            "number": 277,
            "question": "お金はもちろんほしいけれど、_____なかったで、なんとかなる。",
            "options": [
                {
                    "1": "ないから"
                },
                {
                    "2": "なくても"
                },
                {
                    "3": "なかったら"
                },
                {
                    "4": "ないので"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "なかったら"
        },
        {
            "number": 278,
            "question": "大関は今場所優秀な成績をあげ、<em>横綱</em>に昇進した。",
            "options": [
                {
                    "1": "よこつな"
                },
                {
                    "2": "よころみ"
                },
                {
                    "3": "おうごう"
                },
                {
                    "4": "おうもう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "よこつな"
        },
        {
            "number": 279,
            "question": "妻は非常に_____から、うそはつけない。",
            "options": [
                {
                    "1": "落ち着きがある"
                },
                {
                    "2": "勘がいい"
                },
                {
                    "3": "思いやりがある"
                },
                {
                    "4": "愛想がいい"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "勘がいい"
        },
        {
            "number": 280,
            "question": "大企業も中小企業もこの不景気に_____ための方策を考えている。",
            "options": [
                {
                    "1": "生き残らない"
                },
                {
                    "2": "生き残らず"
                },
                {
                    "3": "生き残った"
                },
                {
                    "4": "生き残らん"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "生き残らん"
        },
        {
            "number": 281,
            "question": "電車の車掌が酔った乗客に<em>殴られて</em>怪我をするという事件があった。",
            "options": [
                {
                    "1": "はられて"
                },
                {
                    "2": "なぐられて"
                },
                {
                    "3": "となられて"
                },
                {
                    "4": "せられて"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "なぐられて"
        },
        {
            "number": 282,
            "question": "水を使わないで処理する___トイレが開発されているそうだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "問接的な"
                },
                {
                    "2": "定期的な"
                },
                {
                    "3": "平坦的な"
                },
                {
                    "4": "画期的な"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "画期的な"
        },
        {
            "number": 283,
            "question": "年は取りたくない。話の途中で何を話していたか忘れる_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "ことが"
                },
                {
                    "2": "しまつだ"
                },
                {
                    "3": "からだ"
                },
                {
                    "4": "しかない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しまつだ"
        },
        {
            "number": 284,
            "question": "鳥類の巣穴は軟らかい<em>土壌</em>につくられることが多い。",
            "options": [
                {
                    "1": "とじょう"
                },
                {
                    "2": "どひょう"
                },
                {
                    "3": "とひょう"
                },
                {
                    "4": "どじょう"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "どじょう"
        },
        {
            "number": 285,
            "question": "その殺人事件の犯人は、死刑を___だろう。",
            "options": [
                {
                    "1": "与えない"
                },
                {
                    "2": "免れない"
                },
                {
                    "3": "損ねわない"
                },
                {
                    "4": "仮さない"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "免れない"
        },
        {
            "number": 286,
            "question": "社長のあまりにも常識のない発言に、誰もが若笑を禁じ_____。",
            "options": [
                {
                    "1": "かねなかった"
                },
                {
                    "2": "ないでもなかった"
                },
                {
                    "3": "得なかった"
                },
                {
                    "4": "っぱなしだった"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "得なかった"
        },
        {
            "number": 287,
            "question": "<em>偽造</em>パスポートで入国しようとした男が逮捕された。",
            "options": [
                {
                    "1": "ぎそう"
                },
                {
                    "2": "ぎせい"
                },
                {
                    "3": "ぎぞう"
                },
                {
                    "4": "ぎぜい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ぎぞう"
        },
        {
            "number": 288,
            "question": "デザートは、季節のフルーツを___使ったケーキです。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひそかに"
                },
                {
                    "2": "まれに"
                },
                {
                    "3": "ふんだんに"
                },
                {
                    "4": "ほろかに"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ふんだんに"
        },
        {
            "number": 289,
            "question": "芝生に___べからず、と書いてありますよ。",
            "options": [
                {
                    "1": "入る"
                },
                {
                    "2": "入らない"
                },
                {
                    "3": "入り"
                },
                {
                    "4": "入って"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "入る"
        },
        {
            "number": 290,
            "question": "あの福祉政策は<em>矛盾</em>に満ちている。",
            "options": [
                {
                    "1": "よじゅん"
                },
                {
                    "2": "むじゅん"
                },
                {
                    "3": "ふじゅん"
                },
                {
                    "4": "くじゅん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "むじゅん"
        },
        {
            "number": 291,
            "question": "___の爆弾事件の犯人が捕まった。",
            "options": [
                {
                    "1": "一連"
                },
                {
                    "2": "一棟"
                },
                {
                    "3": "一帯"
                },
                {
                    "4": "一面"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "一連"
        },
        {
            "number": 292,
            "question": "戦地で撮られた映像は、残酷すぎて___堪えないものだったという。",
            "options": [
                {
                    "1": "見ては"
                },
                {
                    "2": "見るに"
                },
                {
                    "3": "見ずに"
                },
                {
                    "4": "見んが"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "見るに"
        },
        {
            "number": 293,
            "question": "この法廷の<em>傍聴</em>券を求める人々が裁判所の前に列を作った。",
            "options": [
                {
                    "1": "ほうちょう"
                },
                {
                    "2": "ぼうちょう"
                },
                {
                    "3": "もうちょう"
                },
                {
                    "4": "こうちょう"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ぼうちょう"
        },
        {
            "number": 294,
            "question": "この手作りのクッキーは、_____味がしておいしい。",
            "options": [
                {
                    "1": "笹茶な"
                },
                {
                    "2": "素朴な"
                },
                {
                    "3": "簡素な"
                },
                {
                    "4": "素直な"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "素朴な"
        },
        {
            "number": 295,
            "question": "ただ今_____、受付は終了させていただきます。",
            "options": [
                {
                    "1": "をおきまして"
                },
                {
                    "2": "をどりまして"
                },
                {
                    "3": "をもちまして"
                },
                {
                    "4": "をかりまして"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "をもちまして"
        },
        {
            "number": 296,
            "question": "洪水で堤防が崩れた場合、どこへ<em>避難</em>しますか。",
            "options": [
                {
                    "1": "ひなん"
                },
                {
                    "2": "そうなん"
                },
                {
                    "3": "へきなん"
                },
                {
                    "4": "へなん"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ひなん"
        },
        {
            "number": 297,
            "question": "若さを________ために、毎日1キロ泳いでいる。",
            "options": [
                {
                    "1": "備える"
                },
                {
                    "2": "捉える"
                },
                {
                    "3": "持する"
                },
                {
                    "4": "保つ"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "保つ"
        },
        {
            "number": 298,
            "question": "忘れる______、すべてを記憶することはできないにちがいない。",
            "options": [
                {
                    "1": "か早いか"
                },
                {
                    "2": "ことなしに"
                },
                {
                    "3": "からずる"
                },
                {
                    "4": "まぐでもなく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ことなしに"
        },
        {
            "number": 299,
            "question": "商店街の抽選会で当たった鉢植えを、<em>天井</em>から下げてみた。",
            "options": [
                {
                    "1": "てんせい"
                },
                {
                    "2": "かもい"
                },
                {
                    "3": "てんじょう"
                },
                {
                    "4": "しきい"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "てんじょう"
        },
        {
            "number": 300,
            "question": "我が国の政治は、「情けない」の一言に________。",
            "options": [
                {
                    "1": "仕える"
                },
                {
                    "2": "省みる"
                },
                {
                    "3": "尽きる"
                },
                {
                    "4": "嘆く"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "尽きる"
        },
        { "number": 301,
            "question": "その同級生のことは、名前________覚も思い出せませんでした。",
            "options": [
                {
                    "1": "ほおろか"
                },
                {
                    "2": "をかわざりに"
                },
                {
                    "3": "にくわえ"
                },
                {
                    "4": "ばかりに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ほおろか"
        },
        {
            "number": 302,
            "question": "さんざん苦労をかけてきた償いに、これからは親孝行すると誓った。",
            "options": [
                {
                    "1": "つくない"
                },
                {
                    "2": "おさない"
                },
                {
                    "3": "まかない"
                },
                {
                    "4": "たたより"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "つくない"
        },
        {
            "number": 303,
            "question": "泥棒は、何も________を残していない。",
            "options": [
                {
                    "1": "手ばす"
                },
                {
                    "2": "手がかり"
                },
                {
                    "3": "手当て"
                },
                {
                    "4": "手ごろ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "手がかり"
        },
        {
            "number": 304,
            "question": "昨日の暖かさ________, 今日の寒いことといったら ない。",
            "options": [
                {
                    "1": "にとりかえ"
                },
                {
                    "2": "にいれかえ"
                },
                {
                    "3": "におきかえ"
                },
                {
                    "4": "にびきかえ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "にとりかえ"
        },
        {
            "number": 305,
            "question": "彼女は損害賠償を請求する訴訟を起こした。",
            "options": [
                {
                    "1": "ほうしょう"
                },
                {
                    "2": "へいしょう"
                },
                {
                    "3": "ばいしょう"
                },
                {
                    "4": "ほうしょう"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ほうしょう"
        },
        {
            "number": 306,
            "question": "地震の災難で道路が切断され、復旧の________。",
            "options": [
                {
                    "1": "めどがたたない"
                },
                {
                    "2": "つじつまが合わない"
                },
                {
                    "3": "すじかぬらない"
                },
                {
                    "4": "顧いがかかわない"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "めどがたたない"
        },
        {
            "number": 307,
            "question": "あの先生は教え方________、面倒見もいい。",
            "options": [
                {
                    "1": "はまでもなく"
                },
                {
                    "2": "もさることながら"
                },
                {
                    "3": "ほのみならず"
                },
                {
                    "4": "ではあるまいし"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ほのみならず"
        },
        {
            "number": 308,
            "question": "ビールの旨伝には、泡や味の滴きを表現する視覚的要素が欠かせない。",
            "options": [
                {
                    "1": "あわ"
                },
                {
                    "2": "あら"
                },
                {
                    "3": "あま"
                },
                {
                    "4": "あた"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "あわ"
        },
        {
            "number": 309,
            "question": "彼がそのチームに移籍する可能性は、______低い。",
            "options": [
                {
                    "1": "極めて"
                },
                {
                    "2": "若干"
                },
                {
                    "3": "一切"
                },
                {
                    "4": "大ぼさに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "極めて"
        },
        {
            "number": 310,
            "question": "周囲の批判______、彼は自分のやり方を押し通した。",
            "options": [
                {
                    "1": "そもとに"
                },
                {
                    "2": "をとわず"
                },
                {
                    "3": "をめぐり"
                },
                {
                    "4": "をよそに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "をよそに"
        },
        {
            "number": 311,
            "question": "植物の基の細胞を、顕微鏡で観察してみよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "ね"
                },
                {
                    "2": "め"
                },
                {
                    "3": "くき"
                },
                {
                    "4": "かく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "ね"
        },
        {
            "number": 312,
            "question": "中高年になったら、場合の摂取はほうがいいでしょう。",
            "options": [
                {
                    "1": "葉えた"
                },
                {
                    "2": "濃くた"
                },
                {
                    "3": "換えた"
                },
                {
                    "4": "終めた"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "濃くた"
        },
        {
            "number": 313,
            "question": "あの黒______の女性は、どなたですか。",
            "options": [
                {
                    "1": "まみれ"
                },
                {
                    "2": "ずくめ"
                },
                {
                    "3": "たらけ"
                },
                {
                    "4": "くるみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ずくめ"
        },
        {
            "number": 314,
            "question": "今、はやっている風邪の持続的な症状は下痢と咳き気です。",
            "options": [
                {
                    "1": "とくびてき"
                },
                {
                    "2": "とくいてき"
                },
                {
                    "3": "とくしょうてき"
                },
                {
                    "4": "とくちょうてき"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "とくしょうてき"
        },
        {
            "number": 315,
            "question": "空港でスパイと間違われ、3日間も______。",
            "options": [
                {
                    "1": "来留された"
                },
                {
                    "2": "規制された"
                },
                {
                    "3": "制限された"
                },
                {
                    "4": "拘束された"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "拘束された"
        },
        {
            "number": 316,
            "question": "あのレストランの料理は味もいいが、それ______見た目が体欲をそそる。",
            "options": [
                {
                    "1": "にはんして"
                },
                {
                    "2": "をめさにして"
                },
                {
                    "3": "をこめて"
                },
                {
                    "4": "にもまして"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "にもまして"
        },
        {
            "number": 317,
            "question": "日常の煩わしさから離れ、海を臨むすてきな雰囲気のホテルで余裕のある時間を過ごした。",
            "options": [
                {
                    "1": "まぐわしさ"
                },
                {
                    "2": "わずらわしさ"
                },
                {
                    "3": "うるわしさ"
                },
                {
                    "4": "いとわしさ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "わずらわしさ"
        },
        {
            "number": 318,
            "question": "面接でまちがった。うまく返答できなかったのだから、仕方がない。",
            "options": [
                {
                    "1": "策の定"
                },
                {
                    "2": "依然"
                },
                {
                    "3": "断然"
                },
                {
                    "4": "笑知"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "断然"
        },
        {
            "number": 319,
            "question": "不真面目な学生は、ノートを取らないばかりか教科書______持っていない。",
            "options": [
                {
                    "1": "のみ"
                },
                {
                    "2": "さら"
                },
                {
                    "3": "たり"
                },
                {
                    "4": "でも"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "たり"
        },
        {
            "number": 320,
            "question": "毎日トレーニングに励む彼の鍛えられた筋肉は、誰羨のように美しい。",
            "options": [
                {
                    "1": "とこのえられた"
                },
                {
                    "2": "されえられた"
                },
                {
                    "3": "たたえられた"
                },
                {
                    "4": "こえられた"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "たたえられた"
        },
        {
            "number": 321,
            "question": "過去の失敗を______ばかりいないで、もっと前向きに考えよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "打ち切って"
                },
                {
                    "2": "追い出して"
                },
                {
                    "3": "振り返って"
                },
                {
                    "4": "抜け出して"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "振り返って"
        },
        {
            "number": 322,
            "question": "有名人が好んで授業をするという、その教室は生徒や先生で______なった。",
            "options": [
                {
                    "1": "あふれるように"
                },
                {
                    "2": "あふれんばかりに"
                },
                {
                    "3": "あふれっぱなしに"
                },
                {
                    "4": "あふれてやまなく"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "あふれんばかりに"
        },
        {
            "number": 323,
            "question": "大統領夫妻がダンスを披露すると、盛大な拍手と歓声が上がった。",
            "options": [
                {
                    "1": "びろう"
                },
                {
                    "2": "ばら"
                },
                {
                    "3": "ばろう"
                },
                {
                    "4": "ばる"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "びろう"
        },
        {
            "number": 324,
            "question": "クレジットカードは、カード会社の______に通らなければ発行されません。",
            "options": [
                {
                    "1": "審査"
                },
                {
                    "2": "検査"
                },
                {
                    "3": "摂査"
                },
                {
                    "4": "調査"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "審査"
        },
        {
            "number": 325,
            "question": "彼は周囲の反対をものともせずに、自的を達成した。",
            "options": [
                {
                    "1": "せずに"
                },
                {
                    "2": "よそに"
                },
                {
                    "3": "まてに"
                },
                {
                    "4": "ために"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "せずに"
        },
        {
            "number": 326,
            "question": "北海道から沖縄に至る太平洋沿岸の広い範囲で津波が観測された。",
            "options": [
                {
                    "1": "わたる"
                },
                {
                    "2": "ねたる"
                },
                {
                    "3": "あたる"
                },
                {
                    "4": "いたる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "いたる"
        },
        {
            "number": 327,
            "question": "正社員を募集していますが、経験の___は問いません。",
            "options": [
                {
                    "1": "ありなき"
                },
                {
                    "2": "ありない"
                },
                {
                    "3": "あるなき"
                },
                {
                    "4": "あるなし"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "ありない"
        },
        {
            "number": 328,
            "question": "子供はテレビから聞こえてくる言葉を、聞いた______覚えている。",
            "options": [
                {
                    "1": "よこから"
                },
                {
                    "2": "そこから"
                },
                {
                    "3": "そばから"
                },
                {
                    "4": "うちから"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "そこから"
        },
        {
            "number": 329,
            "question": "あの監督は大胆かつ重量にチームを率いている。",
            "options": [
                {
                    "1": "しんちょう"
                },
                {
                    "2": "ちんちょう"
                },
                {
                    "3": "しんちゅう"
                },
                {
                    "4": "ちんちゅう"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "しんちゅう"
        },
        {
            "number": 330,
            "question": "交渉する際に、日本史、______世界史を選択してください。",
            "options": [
                {
                    "1": "もしくは"
                },
                {
                    "2": "しかも"
                },
                {
                    "3": "ないおら"
                },
                {
                    "4": "ゆえに"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "もしくは"
        },
        {
            "number": 331,
            "question": "法律で使用を禁じられている薬を使うため、医師にある______行為だ。",
            "options": [
                {
                    "1": "ましき"
                },
                {
                    "2": "える"
                },
                {
                    "3": "がたい"
                },
                {
                    "4": "べき"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "べき"
        }
    ]
}